無埋派路 呢家仲有邊個deep laying playmaker ?

沙比 派路 先繼退場
懷念那些年 史高斯 沙維 沙比 派路
墮後 key 波放波 幾廿碼準到 放落去咁。。視野超遠又毒 Passing就玩哂 跑都唔哂 又cool得靚粒波
呢家或者遲啲 仲有邊個得

筆誤原來真係 Deep lying lol
仲有係 跑都唔洗

Kroos?

普巴 費蘭尼 馬達
大撚把啦

第二三個做乜鳩
唔好衝出黎柒

阿古路同walker

kroos, carrick, busquets ?

Yaya

講笑搵第樣
普巴 ok既 跟派路玩個期 好似
呢家就。。

Cazorla
Modric

睇佢係皇馬都唔係好算 ，算中中 多

咁嘅話現役應該得xhaka

法比都無人講

當然最勁係軒達臣

Marco Verratti

派路接班人 華拉迪

xhaka

係哩個喇

Deep-lying player仲有唔少，例如華拉堤、懷高、法比
但功力感覺比唔上沙比、派路、沙維、小豬etc呢批
Kroos宜家喺皇馬同德國隊都唔算純Deep-lying player

Matic

Modric

harry winks

成日講親deep lying 都講veratti
但原全都唔係個回事

真

上面除左kroos carrick busqest
全部都鳩up

Julian Weigl

卡域克賣點絕對係頭腦
佢嘅地波長傳(forward pass)經常可以直接搵到隊友 穿越對方中場線 視野同準繩度兼備 連接後場同前場
其次 佢防守上嘅企位經常出現喺最適合嘅位置 史高斯曾經講過 同佢中場拍檔好舒服 因為卡叔總會出現喺適當位置 補番佢嘅位
雲加曾經講過 卡域克有能力為巴塞隆拿效力
泰利喺佢嘅告別賽講過 佢喺英格蘭球壇得到嘅讚美同賞識實在太少
摩連奴多次讚美卡叔 話如果可以早啲教就好 仲讚美佢係一個好聰明嘅球員
少入國家隊唔係佢問題 係鶴臣On9
佢係頂級嘅墜後型playmaker 我個人認為佢可以同迪羅斯 布斯基斯相比
踢過/睇過波就知 能夠轉守為攻 真係好重要
順便講埋 佢好似係2013年曼聯年度最佳球員
不服來辯
利申 非曼聯球迷 只不過係卡叔嘅球迷

點解又quote我呢篇嘢出嚟

n' zonzi

普巴
法比

普巴而家幾個位都有踢
用上集FM 去分
佢算係roaming playmaker
反而matic 就係deep lying playmaker
有matic 之後普巴已經唔似dlp
因為dlp 最基本定義就係做後衛同中前場短傳第一點駁腳
同埋企係對面前鋒同中場之間嘅half space
普巴企位多數會同對面中場線平排

今季冇乜點睇普巴，但上季都睇咗唔少，上季佢唔算係playmaker，依家唔知了

busqest 算特殊例子
計返巴塞黃金時期
佢係巴塞進級時候反而會隋後企到同雙中堅平排
甚至後過中堅（由其係pique 好多時會插前）
變成差唔多三中堅，甚至當sweeper 咁踢
等兩閘上去助攻
而防守嘅時候先會上返一格做中場逼搶嘅補位
所以佢同thomas muller 一樣算係特殊例子
傳統足球分工都冇呢種踢法

老老實實，kroos宜家愈踢愈唔似deep lying喎
同是德國人，反而Rudy似過佢

上年普巴算係好經典嘅dlp
除左佢比較少做長傳
睇一個球員係咩分工最主要係睇佢企位同會做d 咩
dlp 嘅特點就係會係自己中場同後衛中間hold 波
同進攻時會係遲過一般中場插前
同一般純防中最大分別就係純防中會多做一腳波
唔會hold 太多波同埋插前頻率小d
上年普巴俾曼迷改名做妹妹，都係因為佢經常係後場hold 波，拎親波都上4~5腳先放出黎

軒仔box to box嚟架喎

干爹改造緊法比做派路啦

fm入面嘅half back

正想講
Half back喺俾人高壓搶迫下幾有用

卡叔只有cazorla

fm 入面佢係half back or dlp
但係實際上有d 分別
因為half back 係防守時當中堅踢
進攻時就上返半格做駁腳
係哥狗年代busqest 岩岩相反
進攻就補返後，防守就壓返前
主要係因為當時巴塞中前場唔打翼，而中間控傳球冇壓力
後防由其係丹尼爾進攻強，而busqest 有巴塞少有嘅身高
幾點加埋所以先有個咁特別嘅角色俾佢

普巴上季活動範圍好大，佢次次拎波都係想hold波過人多過分波，所以我覺得佢唔算係dlp

反而歐國盃果時喺法國隊就打dlp但打得唔好

哥利斯卡有冇機？

佢邊度有派牌嘅組織能力呀

因為一般黎講講少會靠防中帶波上前
佢除左拍carrick之外， herrera同爆炸頭都企得前過佢
同埋呢兩位都hold 唔到波，做唔到後衛同中前場嘅連接所以睇分工普巴就係dlp
睇活動範圍好難講，要睇埋時間點
如果個波已經去到好前，防中位甚至中堅都可以插上黎
最易睇球員企位係攻守轉換果一刻
個球員分別係進功防守負責咩工作
係matic 加盟左之所謂解放普巴
就係將佢由個dlp 放返出黎
之後fm 都專登做左個role 俾佢呢隻踢法
叫做roaming playmaker

黑人好似多數都係踢b2b 好少做到中場大腦
普巴算係例外 但係球商好低

以前係祖記普巴都可以叫b2b
佢同vidal, 馬治斯奧3個進攻防守都好平均
但係係獌佢前面一定有個mata/mk 仔
係佢後面已經冇人分到波
所以佢都冇得企咁前等波
而家已經唔多b2b 踢法
一來而家陣形多數係單箭頭，中場分工仔細左
等d 球員可以將體力放係更有效率嘅地方
二來b2b 要一個體力極強嘅全能球員先做到
唔好話體力好，全能球員都買少見少
而家邊有咁多謝四，林伯，yaya呢類嘅人

佢放唔到波啦 搏腳 工兵 混合型啦 唔係b2b deep lying

法比差好多皮 最起碼佢沉著 做唔到,咁calm咁冷靜
佢比啲波好多時係搏一搏 係啲好急既位 扯落去
完全 唔似得個班中場大師 你係佢好空既位佢舒舒服服 放比你 放落你到 淨係 vision 已經差好撚柒遠
唔係話法比 比波唔勁 但中場 前啲既位適合佢
個range 大概放十拎 廿碼 既波 佢會毒好多 long pass 唔算好強

講佢我不如講番 Sneijder

仲有如果 佢係打到deep lying 個位 ok 既話
一早係疤 正正式式叫做 接左呀沙維棒啦
吹到行哂 雷聲大雨點小 不了了之

祖記個時既中場 算係近十年 神級 個攻守平衡 大概係 西多 加度素 個ac後 最靚

普巴做多好多野 佢想模彷 dlp 其實都只係想上腳 key波 ，佢會攻會守 射門入攝各樣 佢算係近年最全能既中場

連mata都講埋
居然有人唔覺得佢係假膠

歐國盃果陣都on9
佢有進攻能力打得後過防守型既馬度迪
馬度迪就打前

Wilshere

樓豬係獌迷 史高斯都敢攞出黎講 咁我搵番香港代表林嘉煒

朗尼 如果佢肯的話

thiago koke算唔算

蒙度利禾

獌狗又負皮

法比

華拉堤後場短傳組織係幾靚既 好多都到隊友腳
不過係巴黎 尼馬包皮會退後到中場攞波 左右閘又成日標前 拉比奧特/另一中場又向前進一兩格上去 佢都唔洗點長傳咁濟
依家佢主要係中圈-禁區頂防守 偏偏佢落剷又狼死 下下唔識收
整體黎講一定唔到派路級數架啦

siuma

森多利亞個torreira

napoli個jorginho

De Bruyne

近兩三季既YAYA

而家係BOX TO BOX黎

名都有得你叫...

祖派路

正如 屈毛黨

泰利文斯算唔算？

illarramendi都唔識?

唔好引我笑

首握Alex Iwobi

首推*

普巴將來就係

沙維都無撚埋 我唔睇波啦！

想答 bonucci

Rudy

迪布尼做到

祖亞倫

最強神軒無誤

Koke?

德甲xhaka

我正想講

連加特。

逗住球證後面造波

noble?

華dee防守真係好茅好易攞牌
佢細粒就唔該佢練就好似馬基拿姆簡迪呢啲位置感啦

啲人係咪唔識分box to box同deep lying playmaker
有啲放埋攻中嚟講

有無解釋點解叫deep lying playmaker

無得否認而加最似嘅一定係xhaka 佢完全做緊嗰樣野不過護波同冷靜差好多皮 佢係放到咁嘅波 不過佢真係好廢 都唔知真廢定雲加唔識用佢 當初佢嚟阿有d期望 而加真係

老老柒柒連沙維都唔deep啦佢做到但係實際上比上面堆人想象中前好多甚至會入涉

btw華拉提

其實xavi個case又特別啲嘅
一般球隊得1個人打DLP份工
但疤就兩個 佢同影帝

而且因為大多數疤都主攻
圍住人個禁區踢嘅時候
派路都會入涉啦有時
更何況形勢會更一面倒嘅疤